src/Lustre/Normalization/NClocking.v
@@ -1,0 +1,641 @@
+From Coq Require Import List.
+Import List.ListNotations.
+Open Scope list_scope.
+
+Require Import Omega.
+
+From Velus Require Import Common Ident.
+From Velus Require Import Operators Environment.
+From Velus Require Import CoindStreams.
+From Velus Require Import Lustre.LSyntax Lustre.LOrdered Lustre.LClocking.
+From Velus Require Import Lustre.Normalization.Fresh Lustre.Normalization.Normalization.
+
+(** * Preservation of Typing through Normalization *)
+
+Local Set Warnings "-masking-absolute-name".
+Module Type NCLOCKING
+       (Import Ids : IDS)
+       (Op : OPERATORS)
+       (OpAux : OPERATORS_AUX Op)
+       (Import Syn : LSYNTAX Ids Op)
+       (Import Clo : LCLOCKING Ids Op Syn)
+       (Import Norm : NORMALIZATION Ids Op OpAux Syn).
+
+  Import Fresh Fresh.Facts Fresh.Tactics.
+
+  (** ** wc implies wl *)
+
+  Hint Constructors wl_exp.
+  Fact wc_exp_wl_exp : forall G vars e,
+      wc_exp G vars e ->
+      wl_exp e.
+  Proof with eauto.
+    induction e using exp_ind2; intro Hwt; inv Hwt; auto.
+    - (* unop *)
+      constructor...
+      rewrite <- length_clockof_numstreams. rewrite H3. reflexivity.
+    - (* binop *)
+      constructor...
+      + rewrite <- length_clockof_numstreams. rewrite H5. reflexivity.
+      + rewrite <- length_clockof_numstreams. rewrite H6. reflexivity.
+    - (* fby *)
+      constructor; repeat rewrite_Forall_forall...
+      + solve_length.
+      + solve_length.
+    - (* when *)
+      constructor; repeat rewrite_Forall_forall...
+      solve_length.
+    - (* merge *)
+      constructor; repeat rewrite_Forall_forall...
+      + solve_length.
+      + solve_length.
+    - (* ite *)
+      constructor; repeat rewrite_Forall_forall...
+      + rewrite <- length_clockof_numstreams. rewrite H8. reflexivity.
+      + solve_length.
+      + solve_length.
+    - (* app *)
+      constructor...
+      repeat rewrite_Forall_forall...
+    - (* app (reset) *)
+      constructor...
+      + repeat rewrite_Forall_forall...
+      + rewrite <- length_clockof_numstreams. rewrite H10. reflexivity.
+  Qed.
+  Hint Resolve wc_exp_wl_exp.
+
+  Corollary Forall_wc_exp_wl_exp : forall G vars es,
+      Forall (wc_exp G vars) es ->
+      Forall wl_exp es.
+  Proof. intros. solve_forall. Qed.
+  Hint Resolve Forall_wc_exp_wl_exp.
+
+  Fact wc_equation_wl_equation : forall G vars equ,
+      wc_equation G vars equ ->
+      wl_equation equ.
+  Proof with eauto.
+    intros G vars [xs es] [Hwc1 [Hwc2 [Hwc3 Hwc4]]].
+    constructor.
+    + repeat rewrite_Forall_forall...
+    + repeat rewrite_Forall_forall.
+      solve_length.
+  Qed.
+  Hint Resolve wc_equation_wl_equation.
+
+  Fact wc_node_wl_node : forall G n,
+      wc_node G n ->
+      wl_node n.
+  Proof with eauto.
+    intros G n [_ [_ [_ Hwc]]].
+    unfold wl_node.
+    repeat rewrite_Forall_forall...
+  Qed.
+  Hint Resolve wc_node_wl_node.
+
+  Fact wc_global_wl_global : forall G,
+      wc_global G ->
+      wl_global G.
+  Proof with eauto.
+    intros G Hwt.
+    unfold wl_global.
+    induction Hwt...
+  Qed.
+  Hint Resolve wc_global_wl_global.
+
+  (** ** Preservation of clockof *)
+
+  Fact normalize_exp_clockof : forall G vars e is_control es' eqs' st st',
+      wc_exp G vars e ->
+      normalize_exp is_control e st = (es', eqs', st')  ->
+      clocksof es' = clockof e.
+  Proof.
+    intros.
+    eapply normalize_exp_annot in H0; eauto.
+    rewrite clocksof_without_names. rewrite clockof_without_names.
+    congruence.
+  Qed.
+
+  Corollary map_bind2_normalize_exp_clocksof' :
+    forall G vars is_control es es' eqs' st st',
+      Forall (wc_exp G vars) es ->
+      map_bind2 (normalize_exp is_control) es st = (es', eqs', st') ->
+      Forall2 (fun es' e => clocksof es' = clockof e) es' es.
+  Proof.
+    intros.
+    eapply map_bind2_normalize_exp_annots' in H0; eauto.
+    repeat rewrite_Forall_forall.
+    rewrite clocksof_without_names. rewrite clockof_without_names.
+    erewrite H1; eauto.
+  Qed.
+
+  Corollary map_bind2_normalize_exp_clocksof :
+    forall G vars is_control es es' eqs' st st',
+      Forall (wc_exp G vars) es ->
+      map_bind2 (normalize_exp is_control) es st = (es', eqs', st') ->
+      clocksof (concat es') = clocksof es.
+  Proof.
+    intros.
+    eapply map_bind2_normalize_exp_annots in H0; eauto.
+    repeat rewrite clocksof_without_names.
+    congruence.
+  Qed.
+
+  Corollary normalize_exps_clocksof : forall G vars es es' eqs' st st',
+      Forall (wc_exp G vars) es ->
+      normalize_exps es st = (es', eqs', st') ->
+      clocksof es' = clocksof es.
+  Proof.
+    intros.
+    eapply normalize_exps_annots in H0; eauto.
+    repeat rewrite clocksof_without_names.
+    congruence.
+  Qed.
+
+  Fact fby_iteexp_clockof : forall e0 e ann es' eqs' st st',
+      fby_iteexp e0 e ann st = (es', eqs', st') ->
+      clockof es' = [fst (snd ann)].
+  Proof.
+    intros.
+    eapply fby_iteexp_annot in H.
+    rewrite clockof_without_names. rewrite H.
+    destruct ann0 as [? [? ?]]; reflexivity.
+  Qed.
+
+  Fact normalize_fby_typeof : forall inits es anns es' eqs' st st',
+      length inits = length anns ->
+      length es = length anns ->
+      normalize_fby inits es anns st = (es', eqs', st') ->
+      clocksof es' = List.map fst (List.map snd anns).
+  Proof.
+    intros.
+    eapply normalize_fby_annot in H1; eauto.
+    rewrite clocksof_without_names. rewrite H1.
+    unfold without_names.
+    clear H H0 H1.
+    induction anns; simpl; auto.
+    destruct a as [? [? ?]]; simpl. f_equal; auto.
+  Qed.
+
+  Fact normalize_rhs_typeof : forall G vars e keep_fby es' eqs' st st',
+      wc_exp G vars e ->
+      normalize_rhs keep_fby e st = (es', eqs', st') ->
+      clocksof es' = clockof e.
+  Proof.
+    intros.
+    eapply normalize_rhs_annot in H0; eauto.
+    rewrite clocksof_without_names. rewrite clockof_without_names.
+    congruence.
+  Qed.
+
+  Corollary normalize_rhss_typesof : forall G vars es keep_fby es' eqs' st st',
+      Forall (wc_exp G vars) es ->
+      normalize_rhss keep_fby es st = (es', eqs', st') ->
+      clocksof es' = clocksof es.
+  Proof.
+    intros.
+    eapply normalize_rhss_annots in H0; eauto.
+    repeat rewrite clocksof_without_names. congruence.
+  Qed.
+
+  (** ** A few additinal things *)
+
+  Definition st_clocks (st : fresh_st ((Op.type * clock) * bool)) :=
+    List.map (fun '(id, ((_, cl), _)) => (id, cl)) (st_anns st).
+
+  Fact idents_for_anns_incl_clocks : forall anns ids st st',
+    idents_for_anns anns st = (ids, st') ->
+    incl (List.map (fun '(id, (_, (cl, _))) => (id, cl)) ids) (st_clocks st').
+  Proof.
+    intros anns ids st st' Hids.
+    apply idents_for_anns_incl in Hids.
+    intros [id cl] Hin.
+    repeat simpl_In. inv H.
+    specialize (Hids (id, (t, cl))).
+    assert (In (id, (t, cl)) (idty (st_anns st'))).
+    { eapply Hids. repeat simpl_In. exists (id, (t, (cl, o))); auto. }
+    unfold st_clocks, idty in *.
+    repeat simpl_In. inv H.
+    exists (id, (t, cl, b)); auto.
+  Qed.
+
+  Fact st_follows_clocks_incl : forall st st',
+      fresh_st_follows st st' ->
+      incl (st_clocks st) (st_clocks st').
+  Proof.
+    intros st st' Hfollows.
+    apply st_follows_incl in Hfollows.
+    unfold st_clocks.
+    repeat apply incl_map.
+    assumption.
+  Qed.
+
+  Ltac solve_incl :=
+    match goal with
+    | H : wc_exp ?G ?l1 ?e |- wc_exp ?G ?l2 ?e =>
+      eapply wc_exp_incl; [| eauto]
+    (* | H : wc_equation ?G ?l1 ?eq |- wc_equation ?G ?l2 ?eq => *)
+    (*   eapply wc_equation_incl; [| eauto] *)
+    | |- incl ?l1 ?l1 => reflexivity
+    | |- incl ?l1 (?l1 ++ ?l2) =>
+      eapply incl_appl; reflexivity
+    | |- incl (?l1 ++ ?l2) (?l1 ++ ?l3) =>
+      eapply incl_app
+    | |- incl ?l1 (?l2 ++ ?l3) =>
+      eapply incl_appr
+    | |- incl ?l1 (?a::?l2) =>
+      eapply incl_tl
+    | |- incl (st_clocks ?st1) (st_clocks _) =>
+      eapply st_follows_clocks_incl; repeat solve_st_follows
+    | H : incl ?l1 ?l2 |- incl (idty ?l1) (idty ?l2) =>
+      eapply incl_map; eauto
+    end; auto.
+
+  (** ** Preservation of wc *)
+
+  Hint Constructors wc_exp.
+
+  Fact hd_default_wc_exp : forall G vars es,
+      Forall (wc_exp G vars) es ->
+      wc_exp G vars (hd_default es).
+  Proof.
+    intros G vars es Hf.
+    destruct es; simpl.
+    - constructor.
+    - inv Hf; auto.
+  Qed.
+  Hint Resolve hd_default_wc_exp.
+
+  Fact idents_for_anns_wc : forall G vars anns ids st st',
+      idents_for_anns anns st = (ids, st') ->
+      Forall (wc_exp G (vars++st_clocks st')) (List.map (fun '(x, ann) => Evar x ann) ids).
+  Proof.
+    induction anns; intros ids st st' Hident;
+      simpl in *; repeat inv_bind; simpl.
+    - constructor.
+    - destruct a as [? [? ?]]. repeat inv_bind.
+      constructor; eauto.
+      constructor.
+      eapply fresh_ident_In in H.
+      eapply idents_for_anns_st_follows in H0.
+      eapply st_follows_incl in H; eauto.
+      eapply in_or_app. right.
+      unfold st_clocks. simpl_In. exists (x, (t, c, false)); auto.
+  Qed.
+
+  Fact map_bind2_wc_exp' {A A2 B} :
+    forall G vars (k : A -> Fresh (exp * A2) B) a es' a2s st st',
+      map_bind2 k a st = (es', a2s, st') ->
+      (forall st st' a es a2s, k a st = (es, a2s, st') -> fresh_st_follows st st') ->
+      Forall (fun a => forall e' a2s st0 st0',
+                  k a st0 = (e', a2s, st0') ->
+                  fresh_st_follows st st0 ->
+                  fresh_st_follows st0' st' ->
+                  wc_exp G vars e') a ->
+      Forall (wc_exp G vars) es'.
+  Proof.
+    intros G vars k a.
+    induction a; intros es' a2s st st' Hmap Hfollows Hforall;
+      simpl in Hmap; repeat inv_bind.
+    - constructor.
+    - constructor.
+      + rewrite Forall_forall in Hforall.
+        eapply Hforall; eauto.
+        * constructor. reflexivity.
+        * reflexivity.
+        * eapply map_bind2_st_follows in H0; eauto.
+          rewrite Forall_forall; intros; eauto.
+      + eapply IHa; eauto.
+        rewrite Forall_forall in *; intros.
+        eapply Hforall; eauto. apply in_cons; auto.
+        etransitivity; eauto.
+  Qed.
+
+  Fact map_bind2_wc_exp {A A2 B} :
+    forall G vars (k : A -> Fresh (list exp * A2) B) a es' a2s st st',
+      map_bind2 k a st = (es', a2s, st') ->
+      (forall st st' a es a2s, k a st = (es, a2s, st') -> fresh_st_follows st st') ->
+      Forall (fun a => forall es' a2s st0 st0',
+                  k a st0 = (es', a2s, st0') ->
+                  fresh_st_follows st st0 ->
+                  fresh_st_follows st0' st' ->
+                  Forall (wc_exp G vars) es') a ->
+      Forall (wc_exp G vars) (concat es').
+  Proof.
+    intros G vars k a.
+    induction a; intros es' a2s st st' Hmap Hfollows Hforall;
+      simpl in Hmap; repeat inv_bind.
+    - constructor.
+    - apply Forall_app. split; eauto.
+      + rewrite Forall_forall in Hforall.
+        eapply Hforall; eauto.
+        * constructor. reflexivity.
+        * reflexivity.
+        * eapply map_bind2_st_follows in H0; eauto.
+          rewrite Forall_forall; intros; eauto.
+      + eapply IHa; eauto.
+        rewrite Forall_forall in *; intros.
+        eapply Hforall; eauto. apply in_cons; auto.
+        etransitivity; eauto.
+  Qed.
+
+  Fact normalize_fby_wc_exp : forall G vars e0s es anns es' eqs' st st',
+      Forall (wc_exp G (vars++st_clocks st)) e0s ->
+      Forall (wc_exp G (vars++st_clocks st)) es ->
+      Forall2 (fun e0 a => clockof e0 = [fst (snd a)]) e0s anns ->
+      Forall2 (fun e a => clockof e = [fst (snd a)]) es anns ->
+      Forall unnamed_stream anns ->
+      normalize_fby e0s es anns st = (es', eqs', st') ->
+      Forall (wc_exp G (vars++st_clocks st')) es'.
+  Proof with eauto.
+    intros G vars e0s es anns es' eqs' st st' Hwc1 Hwc2 Hcl1 Hcl2 Hunnamed Hnorm.
+    unfold normalize_fby in Hnorm; repeat inv_bind.
+    eapply map_bind2_wc_exp' in H...
+    - destruct a as [[e0 e] a]...
+    - solve_forall. destruct x as [[e0 e] [ty [cl n]]].
+      specialize (fby_iteexp_spec e0 e ty (cl, n)) as [[? [? Hspec]]|Hspec]; subst;
+        rewrite Hspec in H1; clear Hspec; repeat inv_bind.
+      + repeat rewrite_Forall_forall.
+        repeat constructor; simpl...
+        * repeat simpl_In.
+          apply Hwc2 in H7.
+          repeat solve_incl.
+        * unfold clock_of_nclock; simpl.
+          repeat simpl_nth; repeat simpl_length.
+          specialize (H6 _ _ _ _ _ H7 H8 H10); simpl in H6.
+          congruence.
+        * rewrite app_nil_r.
+          repeat simpl_nth; repeat simpl_length.
+          specialize (H4 _ _ _ _ _ H7 H11 H10).
+          rewrite <- H11 in H4. rewrite H4.
+          repeat constructor. rewrite H10. reflexivity.
+        * repeat simpl_In...
+      + repeat rewrite_Forall_forall.
+        repeat simpl_length.
+        repeat constructor; simpl...
+        * eapply init_var_for_clock_In in H1.
+          apply in_or_app. right.
+          eapply fresh_ident_st_follows in H4. eapply st_follows_incl in H4.
+          eapply st_follows_incl in H3.
+          eapply H4 in H1. eapply H3 in H1; simpl in H1.
+          unfold st_clocks. repeat simpl_In. exists (x, (Op.bool_type, cl, true)); auto.
+        * repeat simpl_In...
+          eapply Hwc1 in H10.
+          repeat solve_incl.
+        * eapply fresh_ident_In in H4; simpl in H4.
+          eapply in_or_app. right.
+          unfold st_clocks.
+          repeat simpl_In. exists (x3, (ty, cl, false)); split; auto.
+          eapply st_follows_incl in H3; eauto.
+        * rewrite app_nil_r.
+          repeat simpl_nth; repeat simpl_length.
+          specialize (H8 _ _ _ _ _ H9 H10 H12); simpl in H6.
+          rewrite H10. rewrite H8; simpl. constructor...
+        * rewrite app_nil_r; simpl.
+          repeat simpl_nth; repeat simpl_length.
+          specialize (H8 _ _ _ _ _ H0 H10 H12); simpl in H8.
+          rewrite H10. rewrite H8. reflexivity.
+  Qed.
+
+  Hint Resolve nth_In.
+  Fact normalize_exp_wc_exp : forall G vars e is_control es' eqs' st st',
+      wc_exp G vars e ->
+      normalize_exp is_control e st = (es', eqs', st') ->
+      Forall (wc_exp G (vars++st_clocks st')) es'.
+  Proof with eauto.
+    induction e using exp_ind2; intros is_control es' eqs' st st' Hwc Hnorm;
+      inv Hwc; simpl in Hnorm; repeat inv_bind.
+    - (* const *) repeat constructor.
+    - (* var *)
+      repeat constructor...
+      eapply in_or_app; auto.
+    - (* unop *)
+      assert (length x = numstreams e) as Hlen by (eapply normalize_exp_length; eauto).
+      assert (clocksof x = clockof e) as Hclockof by (eapply normalize_exp_clockof; eauto).
+      repeat constructor...
+      rewrite <- length_clockof_numstreams in Hlen. rewrite H3 in Hlen; simpl in Hlen.
+      singleton_length. congruence.
+    - (* binop *)
+      assert (length x = numstreams e1) as Hlen1 by (eapply normalize_exp_length; eauto).
+      assert (length x2 = numstreams e2) as Hlen2 by (eapply normalize_exp_length; eauto).
+      assert (clocksof x = clockof e1) as Hclockof1 by (eapply normalize_exp_clockof; eauto).
+      assert (clocksof x2 = clockof e2) as Hclockof2 by (eapply normalize_exp_clockof; eauto).
+      repeat constructor...
+      + eapply hd_default_wc_exp.
+        eapply IHe1 in H... solve_forall. repeat solve_incl.
+      + rewrite <- length_clockof_numstreams in Hlen1. rewrite H5 in Hlen1; simpl in Hlen1.
+        singleton_length. congruence.
+      + rewrite <- length_clockof_numstreams in Hlen2. rewrite H6 in Hlen2; simpl in Hlen2.
+        singleton_length. congruence.
+    - (* fby *)
+      eapply idents_for_anns_wc in H9...
+    - (* when *)
+      rewrite Forall_map. eapply Forall2_combine'.
+      assert (length (concat x1) = length (annots es)) as Hlength by (eapply map_bind2_normalize_exp_length; eauto).
+      assert (clocksof (concat x1) = clocksof es) as Hclockof by (eapply map_bind2_normalize_exp_clocksof; eauto).
+      rewrite clocksof_annots in H7.
+      specialize (map_bind2_normalize_exp_numstreams _ _ _ _ _ _ H0) as Hnumstreams.
+      repeat rewrite_Forall_forall; solve_length.
+      repeat constructor; simpl.
+      + eapply map_bind2_wc_exp in H0...
+        * rewrite Forall_forall in H0. eapply H0... eapply nth_In; solve_length.
+        * rewrite Forall_forall; intros...
+          eapply H in H3...
+          solve_forall. repeat solve_incl.
+      + eapply in_or_app...
+      + rewrite app_nil_r.
+        rewrite Forall_forall; intros.
+        eapply H6. rewrite <- Hclockof.
+        repeat simpl_nth; repeat simpl_length.
+        assert (length (clockof (nth n (concat x1) a)) = 1).
+        { rewrite <- Hlength in H1. eapply nth_In in H1. eapply Hnumstreams in H1.
+          rewrite length_clockof_numstreams... }
+        repeat singleton_length. destruct x3; try omega; subst.
+        rewrite concat_length_map_nth with (db:=x0) in Hsingl; solve_length. inv Hsingl.
+        2: (solve_forall; rewrite length_clockof_numstreams; eauto).
+        rewrite <- clocksof_annots. unfold clocksof. rewrite flat_map_concat_map.
+        apply nth_In. rewrite <- Hlength in H1.
+        rewrite concat_length_1...
+        solve_forall; rewrite length_clockof_numstreams...
+      + rewrite app_nil_r. rewrite <- Hlength in H1.
+        eapply nth_In in H1. eapply Hnumstreams in H1.
+        rewrite length_clockof_numstreams...
+    - (* merge *)
+      destruct is_control; repeat inv_bind.
+      + (* control *)
+        rewrite Forall_map. eapply Forall2_combine'.
+        assert (length (concat x3) = length (annots ets)) as Hlen1 by (eapply map_bind2_normalize_exp_length; eauto).
+        assert (length (concat x6) = length (annots efs)) as Hlen2 by (eapply map_bind2_normalize_exp_length; eauto).
+        replace (clocksof ets) with (clocksof (concat x3)) in H8 by (eapply map_bind2_normalize_exp_clocksof; eauto).
+        replace (clocksof efs) with  (clocksof (concat x6)) in H9 by (eapply map_bind2_normalize_exp_clocksof; eauto).
+        specialize (map_bind2_normalize_exp_numstreams _ _ _ _ _ _ H1) as Hnums1.
+        specialize (map_bind2_normalize_exp_numstreams _ _ _ _ _ _ H2) as Hnums2.
+        repeat rewrite_Forall_forall; solve_length.
+        destruct nth eqn:Hnth. destruct a as [a1 a2]. repeat simpl_nth.
+        repeat constructor; simpl.
+        * eapply map_bind2_wc_exp in H1...
+          -- rewrite Forall_forall in H1. eapply H1... eapply nth_In; solve_length.
+          -- rewrite Forall_forall; intros...
+             eapply H in H14...
+             solve_forall. repeat solve_incl.
+        * eapply map_bind2_wc_exp in H2...
+          -- rewrite Forall_forall in H2. eapply H2... eapply nth_In; solve_length.
+          -- rewrite Forall_forall; intros...
+             eapply H0 in H14...
+             solve_forall. repeat solve_incl.
+        * eapply in_or_app. left. rewrite <- H12...
+        * rewrite app_nil_r.
+          rewrite Forall_forall; intros.
+          eapply H8.
+          repeat simpl_nth; repeat simpl_length.
+          assert (length (clockof (nth n (concat x3) a1)) = 1).
+          { rewrite <- Hlen1 in H3. eapply nth_In in H3. eapply Hnums1 in H3.
+            rewrite length_clockof_numstreams... }
+          repeat singleton_length. destruct x5; try omega; subst.
+          rewrite concat_length_map_nth with (db:=x1) in Hsingl; solve_length. inv Hsingl.
+          2: (solve_forall; rewrite length_clockof_numstreams; eauto).
+          rewrite <- clocksof_annots. unfold clocksof. rewrite flat_map_concat_map.
+          apply nth_In. rewrite <- Hlen1 in H3.
+          rewrite concat_length_1...
+          solve_forall; rewrite length_clockof_numstreams...
+        * rewrite app_nil_r.
+          rewrite Forall_forall; intros.
+          eapply H9.
+          repeat simpl_nth; repeat simpl_length.
+          assert (length (clockof (nth n (concat x6) a2)) = 1).
+          { rewrite <- Hlen2 in H3. eapply nth_In in H3. eapply Hnums2 in H3.
+            rewrite length_clockof_numstreams... }
+          repeat singleton_length. destruct x5; try omega; subst.
+          rewrite concat_length_map_nth with (db:=x1) in Hsingl; solve_length. inv Hsingl.
+          2: (solve_forall; rewrite length_clockof_numstreams; eauto).
+          rewrite <- clocksof_annots. unfold clocksof. rewrite flat_map_concat_map.
+          apply nth_In. rewrite <- Hlen2 in H3.
+          rewrite concat_length_1...
+          solve_forall; rewrite length_clockof_numstreams...
+        * rewrite app_nil_r. rewrite <- Hlen1 in H3.
+          eapply nth_In in H3. eapply Hnums1 in H3.
+          rewrite length_clockof_numstreams...
+        * rewrite app_nil_r. rewrite <- Hlen2 in H3.
+          eapply nth_In in H3. eapply Hnums2 in H3.
+          rewrite length_clockof_numstreams...
+      + (* exp *) eapply idents_for_anns_wc in H3...
+    - (* ite *)
+      destruct is_control; repeat inv_bind.
+      + (* control *)
+        rewrite Forall_map. eapply Forall2_combine'.
+        assert (length (concat x5) = length (annots ets)) as Hlen1 by (eapply map_bind2_normalize_exp_length; eauto).
+        assert (length (concat x8) = length (annots efs)) as Hlen2 by (eapply map_bind2_normalize_exp_length; eauto).
+        replace (clocksof ets) with (clocksof (concat x5)) in H9 by (eapply map_bind2_normalize_exp_clocksof; eauto).
+        replace (clocksof efs) with  (clocksof (concat x8)) in H10 by (eapply map_bind2_normalize_exp_clocksof; eauto).
+        specialize (map_bind2_normalize_exp_numstreams _ _ _ _ _ _ H2) as Hnums1.
+        specialize (map_bind2_normalize_exp_numstreams _ _ _ _ _ _ H3) as Hnums2.
+        assert (clocksof x = clockof e) as Hclock by (eapply normalize_exp_clockof; eauto).
+        assert (length x = numstreams e) as Hlen3 by (eapply normalize_exp_length; eauto).
+        rewrite <- length_clockof_numstreams in Hlen3.
+        rewrite H8 in Hlen3; simpl in Hlen3. singleton_length.
+        repeat rewrite_Forall_forall; solve_length.
+        destruct nth eqn:Hnth. destruct a as [a1 a2]. repeat simpl_nth.
+        repeat constructor; simpl.
+        * eapply IHe in H1...
+          inv H1. repeat solve_incl.
+        * eapply map_bind2_wc_exp in H2...
+          -- rewrite Forall_forall in H2. eapply H2... eapply nth_In; solve_length.
+          -- rewrite Forall_forall; intros...
+             eapply H in H16...
+             solve_forall. repeat solve_incl.
+        * eapply map_bind2_wc_exp in H3...
+          -- rewrite Forall_forall in H3. eapply H3... eapply nth_In; solve_length.
+          -- rewrite Forall_forall; intros...
+             eapply H0 in H16...
+             solve_forall. repeat solve_incl.
+        * congruence.
+        * rewrite app_nil_r.
+          rewrite Forall_forall; intros.
+          eapply H9.
+          repeat simpl_nth; repeat simpl_length.
+          assert (length (clockof (nth n (concat x5) a1)) = 1).
+          { rewrite <- Hlen1 in H4. eapply nth_In in H4. eapply Hnums1 in H4.
+            rewrite length_clockof_numstreams... }
+          repeat singleton_length. destruct x2; try omega; subst.
+          rewrite concat_length_map_nth with (db:=x) in Hsingl; solve_length. inv Hsingl.
+          2: (solve_forall; rewrite length_clockof_numstreams; eauto).
+          rewrite <- clocksof_annots. unfold clocksof. rewrite flat_map_concat_map.
+          apply nth_In. rewrite <- Hlen1 in H4.
+          rewrite concat_length_1...
+          solve_forall; rewrite length_clockof_numstreams...
+        * rewrite app_nil_r.
+          rewrite Forall_forall; intros.
+          eapply H10.
+          repeat simpl_nth; repeat simpl_length.
+          assert (length (clockof (nth n (concat x8) a2)) = 1).
+          { rewrite <- Hlen2 in H4. eapply nth_In in H4. eapply Hnums2 in H4.
+            rewrite length_clockof_numstreams... }
+          repeat singleton_length. destruct x2; try omega; subst.
+          rewrite concat_length_map_nth with (db:=x) in Hsingl; solve_length. inv Hsingl.
+          2: (solve_forall; rewrite length_clockof_numstreams; eauto).
+          rewrite <- clocksof_annots. unfold clocksof. rewrite flat_map_concat_map.
+          apply nth_In. rewrite <- Hlen2 in H4.
+          rewrite concat_length_1...
+          solve_forall; rewrite length_clockof_numstreams...
+        * rewrite app_nil_r. rewrite <- Hlen1 in H4.
+          eapply nth_In in H4. eapply Hnums1 in H4.
+          rewrite length_clockof_numstreams...
+        * rewrite app_nil_r. rewrite <- Hlen2 in H4.
+          eapply nth_In in H4. eapply Hnums2 in H4.
+          rewrite length_clockof_numstreams...
+      + (* exp *) eapply idents_for_anns_wc in H4...
+    - (* app *)
+      eapply idents_for_anns_wc in H2...
+    - (* app (reset) *)
+      eapply idents_for_anns_wc in H3...
+  Qed.
+
+  Corollary normalize_exps_wc_exp : forall G vars es es' eqs' st st',
+      Forall (wc_exp G vars) es ->
+      normalize_exps es st = (es', eqs', st') ->
+      Forall (wc_exp G (vars++st_clocks st')) es'.
+  Proof.
+    intros G vars es es' eqs' st st' Hwt Hmap.
+    unfold normalize_exps in Hmap; repeat inv_bind.
+    eapply map_bind2_wc_exp in H; eauto.
+    solve_forall. eapply normalize_exp_wc_exp in H1; eauto.
+    solve_forall. repeat solve_incl.
+  Qed.
+
+  Fact normalize_rhs_wc_exp : forall G vars e keep_fby es' eqs' st st',
+      wc_exp G vars e ->
+      normalize_rhs keep_fby e st = (es', eqs', st') ->
+      Forall (wc_exp G (vars++st_clocks st')) es'.
+  Proof with eauto.
+    intros G vars e keep_fby es' eqs' st st' Hwc Hnorm.
+    destruct e; unfold normalize_rhs in Hnorm;
+      try (solve [eapply normalize_exp_wc_exp in Hnorm; eauto]); inv Hwc.
+    - (* fby *)
+      destruct keep_fby.
+      + repeat inv_bind.
+        admit.
+      + eapply normalize_exp_wc_exp in Hnorm...
+    - (* app *)
+      repeat inv_bind.
+      repeat constructor.
+      (* Donner sub explicitement : Il faut modifier la sub de base pour faire coincider les cas qui ont change dans (nclocksof e) *)
+      eapply wc_Eapp with
+          (bck:=bck)
+          (sub:=sub_set (List.combine (List.map fst (n_in n))
+                                      (List.map snd (nclocksof x))) sub);
+        eauto.
+      + eapply normalize_exps_wc_exp in H...
+      + admit.
+      + admit.
+  Admitted.
+End NCLOCKING.
+
+Module NClockingFun
+       (Ids : IDS)
+       (Op : OPERATORS)
+       (OpAux : OPERATORS_AUX Op)
+       (Syn : LSYNTAX Ids Op)
+       (Clo : LCLOCKING Ids Op Syn)
+       (Norm : NORMALIZATION Ids Op OpAux Syn)
+       <: NCLOCKING Ids Op OpAux Syn Clo Norm.
+  Include NCLOCKING Ids Op OpAux Syn Clo Norm.
+End NClockingFun.
